[
  {
    "question": "192. Vô lượng tâm là gì?",
    "choice1": "Tâm vô cùng rộng lớn, thoát khỏi sự ràng buộc của các thứ phiền não.",
    "choice2": "Tâm bình đẳng bao dung.",
    "choice3": "Tâm vô ngã, vị tha.",
    "choice4": "Đáp án a, b và c đều đúng.",
    "answer": "Đáp án a, b và c đều đúng.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "193. Tứ vô lượng tâm gồm những gì?",
    "choice1": "Từ vô lượng, bi vô lượng, hỷ vô lượng và xả vô lượng.",
    "choice2": "Thường, lạc, ngã, tịnh.",
    "choice3": "Khổ, tập, diệt, đạo.",
    "choice4": "Thân, thọ, tâm, pháp.",
    "answer": "Từ vô lượng, bi vô lượng, hỷ vô lượng và xả vô lượng.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "194. Từ vô lượng là gì?",
    "choice1": "Lòng mến thương vô cùng rộng lớn, đối với toàn thể chúng sinh.",
    "choice2": "Tạo cho chúng sinh cái vui chân thật.",
    "choice3": "Thương yêu tất cả mọi người.",
    "choice4": "Gồm đáp án a và b.",
    "answer": "Gồm đáp án a và b.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "195. Bi vô lượng là gì?",
    "choice1": "Thương xót khi thấy mọi người đau khổ.",
    "choice2": "Lòng thương xót rộng lớn trước những nỗi đau khổ của chúng sinh.",
    "choice3": "Quyết tâm làm cho dứt trừ những đau khổ.",
    "choice4": "Gồm đáp án b và c.",
    "answer": "Gồm đáp án b và c.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "196. Khi tâm Sân bừng dậy, thì tâm nào bị che khuất?",
    "choice1": "Tâm từ.",
    "choice2": "Tâm bi.",
    "choice3": "Tâm hỷ.",
    "choice4": "Tâm xả.",
    "answer": "Tâm từ.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "197. Khi tâm Từ lan rộng, thì tâm nào bị đẩy lùi?",
    "choice1": "Tâm tham.",
    "choice2": "Tâm sân.",
    "choice3": "Tâm ưu não.",
    "choice4": "Tâm ái dục.",
    "answer": "Tâm sân.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "198. Khi tâm Bi lớn mạnh, thì lòng nào phải yếu mòn?",
    "choice1": "Lòng hận.",
    "choice2": "Lòng sân.",
    "choice3": "Lòng ưu não.",
    "choice4": "Lòng ái dục.",
    "answer": "Lòng hận.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "199. Khi tâm Hỷ bừng lên, thì lòng nào phải dẹp xuống?",
    "choice1": "Lòng hận.",
    "choice2": "Lòng sân.",
    "choice3": "Lòng ưu não.",
    "choice4": "Lòng ái dục.",
    "answer": "Lòng ưu não.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "200. Khi Ưu não dẫy đầy, thì tâm nào không xuất hiện?",
    "choice1": "Tâm từ.",
    "choice2": "Tâm bi.",
    "choice3": "Tâm hỷ.",
    "choice4": "Tâm xả.",
    "answer": "Tâm hỷ.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "201. Khi tâm Xả phát triển, thì lòng nào nhẹ đi?",
    "choice1": "Lòng hận.",
    "choice2": "Lòng sân.",
    "choice3": "Lòng ưu não.",
    "choice4": "Lòng ái dục.",
    "answer": "Lòng ái dục.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "202. Khi lòng Ái dục còn nặng nề, thì tâm nào không sanh?",
    "choice1": "Tâm từ.",
    "choice2": "Tâm bi.",
    "choice3": "Tâm hỷ.",
    "choice4": "Tâm xả.",
    "answer": "Tâm xả.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "203. Đặc tính của 'Xả' là gì?",
    "choice1": "Yêu thương tất cả muôn loài.",
    "choice2": "Mong muốn cho muôn loài bớt khổ.",
    "choice3": "Tùy hỉ vui mừng trước những việc lành của muôn loài.",
    "choice4": "Bình đẳng, quên mình trước muôn loài.",
    "answer": "Bình đẳng, quên mình trước muôn loài.",
    "explanation": ""
  },
  {
    "question": "204. Lợi ích của việc thực hành Tứ vô lượng tâm trong đời sống tu tập là gì?",
    "choice1": "Hoá giải lòng hận thù, sân hận, ưu não và ái dục trong mỗi con người.",
    "choice2": "Biết yêu thương mọi loài và yêu thương bản thân mình hơn.",
    "choice3": "Xa lìa tâm buông lung, tinh tấn tu hành.",
    "choice4": "Làm nhiều điều giúp ích cho đời, cho xã hội.",
    "answer": "Hoá giải lòng hận thù, sân hận, ưu não và ái dục trong mỗi con người.",
    "explanation": ""
  }
]